耶耶托尼：我哋對意甲種族歧視問題應該講多啲；奧斯爾應該對新疆問題講少啲

正效力中甲球會青島海牛的耶耶托尼（Yaya Toure），認為奧斯爾（Mesut Ozil）不應該對中共對維吾爾族政策隨便發表政見。但與此同時，耶耶托尼表明自己希望在退役後投入另一項與政治相關的工作：宣傳反種族歧視。

接受美聯社訪問時，耶耶托尼評論奧斯爾事件：「剛得知奧斯爾這件事情時，我非常驚訝。在我看來，球員就應該聚焦於足球事業，政治是政客的事，球員不應該捲入到政治，因為一旦捲入，就會帶來很多問題，產生各種風波。」

「雖然我和奧斯爾一樣，也是穆斯林，要發表評論是他自己的選擇，但我認為這樣的做法是錯誤的。」

然而，耶耶托尼卻特別關心另一球場上的政治問題——種族歧視。他有見近日意甲球迷針對黑人球員的問題，希望在退休後參與宣傳反歧視工作。近期有設計師以猩猩為反歧視海報的主題，反被國際米蘭前鋒盧卡古批評使問題變本加厲。

他謂： 「我起碼還可以再踢一年，但當我看到這些海報的時候，我覺得是時候退役並加入FIFA投身反種族歧視工作，因為這傷害我太深了。」

「對於那張海報我是真的難以置信，我已經不知道今後還要如何信任別人，我也知道國際足協和歐洲足協對於反種族歧視做了很多工作。有人會說這是教育問題，因為球迷（受教育程度）參差不齊，但你（意甲官方）可以處罰球會和下令閉門作賽。」

正效力中甲球會青島海牛的耶耶托尼

咁似d香港藍絲廢老

nigga無腦原來係真

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

關你撚事咩力架

維吾爾的確無歧視問題
因為就黎清洗完

唔怪得知畀個哥帥歧視
唔係冇原因

慘撚到踢中甲

黑人就係人 新疆唔係人

講一句=好多

呢隻力架一早應該要斷腳死

真係 onlan99

講你老母死黑鬼

藍波狗都係

意甲係意大利內政，不容外人說三道四

榮叔 enes kanter shaq

中甲

維吾爾人唔係比支那歧視，而係種族滅絕

Nigga

耶耶托尼不應該對意甲種族歧視問題隨便發表政見

奶到呢